**紅紙扇**（[學名](../Page/學名.md "wikilink")：*Mussaenda
erythrophylla*），別稱**血萼花**、**紅葉金花**，[茜草科](../Page/茜草科.md "wikilink")[玉叶金花属](../Page/玉叶金花属.md "wikilink")，常綠或半落葉灌木\[1\]。盆栽高約1米或更高，葉寛卵圓形，中脈及側脈密生紅絨毛，長8\~15厘米，亮綠色;聚傘花序頂生，花長約4厘米，花筒紅色，裂片黃色，萼片5枚，其中1枚特別肥大如葉片狀，呈血紅色，實際上是我們觀賞的主要部位。紅紙扇花期甚長，從夏至秋盛開\[2\]。

## 同屬植物

常見的還有[白紙扇](../Page/白紙扇.md "wikilink")（M.parviflora），也稱玉葉金花，葉片稍長,革貭;葉狀萼片白色，橢圓形或卵形；花冠黃色，星形，裂片披針形。[粉葉金花](../Page/粉葉金花.md "wikilink")（M.hybrida
"alicia"），葉長橢圓形；5枚萼片均較肥大而微後卷，粉紅色，盛開時甚為醒目。

## 参考

[Category:玉叶金花属](../Category/玉叶金花属.md "wikilink")

1.
2.